\section{Insérer un graphique}

\subsection{À partir d'une image}

Grâce au code suivant on peut afficher le graphique de la fonction carré.

\begin{octavecode}
x = [-2:0.1:2];
y = x .* x;
plot(x, y);
\end{octavecode}

On peut ensuite l'enregistrer au format \texttt{png} par exemple pour l'afficher avec \LaTeX{} (cf. figure~\ref{fig:fonction-carre}, page~\pageref{fig:fonction-carre}).

\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/fonction_carre.png}
    \caption{Mon graphique de la fonction carré}
    \label{fig:fonction-carre}
\end{figure}


\subsection{En le traçant avec Ti\textcolor{orange}{\emph k}Z à partir de calculs d'Octave}

À venir prochainement !